\documentclass{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\title{Čerstvá sváča}
\author{Daniel Bourek \and Patrik Dvořáček \and Klára Jakešová \and Lukáš Majer \and Vojtěch Štěpančík}
\date{04.~05.~2020}

\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l | }
    \hline
    Datum & Verze & Autor & Popis \\ \hline
    04.~05.~2020 & 2.5 & Vojtěch Štěpančík & Dokončení dokumentu \\ \hline
    04.~05.~2020 & 2.4 & Vojtěch Štěpančík & Nové diagramy\\ \hline
    03.~05.~2020 & 2.3 & Klára Jakešová & Přidání úvodu, závěru a~Lessons Learned\\ \hline
    03.~05.~2020 & 2.2 & Vojtěch Štěpančík & Přidání a~úprava případů užití\\ \hline
    02.~05.~2020 & 2.1 & Klára Jakešová & Příprava finálního dokumentu\\ \hline
    24.~04.~2020 & 1.5 & Daniel Bourek & Přidání obrázků wireframů\\ \hline
    24.~04.~2020 & 1.4 & Klára Jakešová & Vytvoření dokumentu detailní SW analýzy\\ \hline
    02.~04.~2020 & 1.3 & Lukáš Majer & Vytvoření dokumentu softwarové analýzy\\ \hline
    20.~03.~2020 & 1.2 & Vojtěch Štěpančík & Vytvoření dokumentu byznys analýzy\\ \hline
    06.~04.~2020 & 1.0 & Vojtěch Štěpančík & Vytvoření dokumentu vize \\ \hline
    \hline
  \end{tabular}
  \url{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca}\\
  \vspace{20px}
  CZ, ČVUT, FEL, SMP\\
  Termín cvičení: 2020, letní semestr, pondělí, 11:00\\
  Jména cvičících: Bc. Anna Mária Hriadelová, Bc. Dominik Kouba\\
  Email na vedoucího projektu: 	stepavo2@fel.cvut.cz\\
  \vspace{40px}
  \begin{center}
  \includegraphics[width=5cm]{resources/logo/logo_FEL.jpg}
  \end{center}
\end{center}
\titlepage

\renewcommand{\contentsname}{Obsah}
\tableofcontents
\newpage

\section{Slovníček pojmů}

\begin{itemize}
\item \textbf{1 MD}\\
  Man day - 8 hodin práce člověka
\item \textbf{Jedlík}\\
  Je dítě, kterému se objednávají svačiny.
\item \textbf{Zástupce}\\
  Je kdokoliv, kdo může Jedlíkovi kupovat svačiny, nejčastěji rodič.
\item \textbf{Nabídka}\\
  Konkrétní svačina na daný den od výrobce na škole.
\item \textbf{Společná nabídka}\\
  Nabídka, která se nabízí na všech školách předepsaná Čerstvou sváčou.
\item \textbf{Lokální nabídka}\\
  Společná nabídka rozšířená výrobcem pro své školy.
\item \textbf{Výživový poradce}\\
  Zaměstnanec Čerstvé sváči.

\end{itemize}
\newpage
\section{Úvod}
Projekt Čerstvá sváča jsme si vybrali z~důvodu, že jeho definice byla smysluplná a~v praxi využitelná. Vidíme v~něm velký potenciál do budoucna, protože usnadňuje každodenní fungování rodiny a~vede děti k~racionální stravě, jež je jim touto cestou nabízena. v~minulosti byly „pamlskovou vyhláškou“ státem regulovány školní kantýny a~automaty, které byly běžně dětmi a~studenty využívány k~nakupování svačin, což vedlo k~tomu, že jich velká část byla na školách uzavřena. Tento projekt nabízí rychlou a~kvalitní alternativu, která by mohla získat dobrou odezvu u~uživatelů.\\

\section{Vize}
\subsection{Anotace}
Projekt Čerstvá sváča je spojkou mezi rodiči a~kvalitními, zdravými svačinami pro jejich děti.\\

Naším cílem je ušetřit čas zaneprázdněným rodičům, kteří ráno připravují dětem svačiny do školy.
Pokud chtějí svačiny čerstvé, musí svačinu udělat ráno. Jediná možnost, jak se dá tato každodenní
aktivita časově redukovat, je nakupovat svačiny balené.\\

Čerstvá sváča se snaží nabídnout novou možnost: jednou za týden si sednout s~dětmi a~z domova jim
online objednat svačiny na týden až dva dopředu. Během týdne potom do školy v~daný čas přijede
výdejce a~dětem vydá to ráno připravené svačiny.\\

Na pozadí bude projekt fungovat na principu frančízy, kde bude více výrobců, mnohdy lokálních podniků, pracovat pod značkou Čerstvé sváči.\\

\subsection{Cíle}
Čerstvá sváča si klade za cíle:

\begin{itemize}
\item \textbf{Zlepšit stravovací návyky v~České republice}\\
  v~dnešní uspěchané době je zvykem moc nepřemýšlet nad tím, co jíme. Proto chceme již školní děti naučit se stravovat lépe a~více nad jídlem přemýšlet. Zároveň jim ukázat, že zdravá a~vyvážená strava může být i~dobrá.
\newpage
\item \textbf{Vytvořit systém pro školy, rodiče, děti a~výrobce, které navzájem propojíme}\\
  Zjednodušíme propojení výrobců s~rodiči. Výrobce si jednodušeji najde klientelu a~rodiče budou mít záruku, že jejich děti mají kvalitní svačinu.
\item \textbf{Outsourcovat výrobu a~rozvoz}\\
  Nám by to zabralo moc času na úkor kvalitního systému, proto najdeme a~prověříme výrobce i~dodavatele. Ušetří nám to práci a~zároveň můžeme podpořit lokální podniky.
\item \textbf{Vybudovat kvalitní značku}\\
  Při kvalitní značce se jednodušeji shání klientela, protože již má nějaké jméno, na které je možné se spolehnout z~hlediska kvality.

\end{itemize}

\subsection{Přínosy}
Projekt bude mít hned několik mimoekonomických přínosů.\\

\textit{Rodičům} a~jejich dětem přinese stabilní přísun zdravé a~kvalitní stravy, se kterou si děti mohou vyvinout zdravé výživové návyky.\\
Zároveň rodičům ušetří čas a~starosti s~přípravou svačin pro své děti.\\

\textit{Dodavatelé} dostanou přehledné a~jasné informace o~poptávce, pomocí nichž se budou moci dobře připravit.\\
Navíc dostanou jednoduchý způsob k~získávání nových zákazníků, se kterými by se jinak nemuseli nutně spojit.\\

\textit{Školám} tento systém přinese východisko z~potenciálních problémů, jenž mohou nastat z~pamlskové vyhlášky a~další případné omezující legislativy.

\subsection{Výstupy}
Projekt bude mít výstupy rozdělené do dvou kategorií: veřejné a~interní.\\

\textbf{Veřejné} výstupy jsou informační webová stránka, poskytující přehled o~tom, jaké svačiny nabízíme a~v jakých lokalitách,
a aplikace, do které se může rodič zaregistrovat a~objednávat svačiny.\\

\textbf{Interní} výstupy jsou administrativní systém na správu databáze škol, výrobců, svačin a~jídelníčků, a~aplikace umožňující výdejci vyhledat svačinu náležící před ním stojícímu dítěti.
\newpage

\subsection{Rizika}
Žádný projekt, do kterého stojí za to se pustit, není bez rizik. v~Čerstvé sváče předpokládáme, že můžeme narazit na následující komplikace:

\begin{itemize}
  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\item \textbf{Neefektivní komunikace s~výrobci}\\
  \begin{tabular}{lp{0.8\linewidth}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 5\%\\ \hline
    Dopad:& Zpožďování komunikace se školou a~zpožďování dodávek svačin.\\ \hline
    Mitigace:& Stanovit pravidla komunikace a~určit komunikační kanály, po kterých se bude komunikovat. Provádět záznam komunikace.\\ \hline
    Krizový plán:& Nalézt nového výrobce v~dané oblasti.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Neefektivní komunikace mezi výrobci a~školami}\\
  \begin{tabular}{lp{0.8\linewidth}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 30\%\\ \hline
    Dopad:& Ztráta zájmu školy o~naši službu.\\ \hline
    Mitigace:& Stanovit pravidla komunikace a~určit komunikační kanály, po kterých se bude komunikovat. Provádět záznam komunikace.\\ \hline
    Krizový plán:& Dočasně zprostředkovávat komunikaci se školou, zaškolit pracovníka na straně výrobce.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Nezájem rodičů}\\
  \begin{tabular}{lp{0.8\linewidth}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 2\%\\ \hline
    Dopad:& Produkty se nebudou prodávat, firma nebude vydělávat peníze a~zkrachuje.\\ \hline
    Mitigace:& Dostatečná reklama naší služby a~dostatečná kvalita dodávaných svačin.\\ \hline
    Krizový plán:& Zlepšení nabízených služeb, např. rozšíření sortimentu.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Opozice škol a~poskytovatelů}\\
  Pokud má škola bufet (většinou provozovaný poskytovatelem obědů), kde si studenti mohou koupit svačinu, je tady riziko, že provozovatel bufetu bude tlačit na školu, aby s~naší firmou nespolupracovala.\\

  \begin{tabular}{lp{0.8\linewidth}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 10\%\\ \hline
    Dopad:& Ztráta klientů a~tedy ztráta peněz.\\ \hline
    Mitigace:& Navázat spolupráci s~existujícími provozovateli.\\ \hline
    Krizový plán:& Najít jinou školu.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Nevyhovující aplikace pro objednávání svačin}\\
  \begin{tabular}{lp{0.8\linewidth}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 15\%\\ \hline
    Dopad:& Ztráta klientů.\\ \hline
    Mitigace:& Pravidelný update aplikace na základě feedbacku od klientů.\\ \hline
    Krizový plán:& Najmout designéra UX.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Nedostatečná kvalita dodávaných svačin}\\
  \begin{tabular}{lp{0.8\linewidth}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 5\%\\ \hline
    Dopad:& Nedůvěra klientů v~naši službu.\\ \hline
    Mitigace:& Pravidelná kontrola výrobců.\\ \hline
    Krizový plán:& Nalézt nového výrobce v~dané oblasti.\\
    \hline
  \end{tabular}

\item \textbf{Malá aktivita výrobců při hledání nových škol}\\
  Riziko, že výrobci budou projevovat malou iniciativu na hledání nových škol kde bude nabízena naše služba.\\

  \begin{tabular}{lp{0.8\linewidth}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 40\%\\ \hline
    Dopad:& Stagnace nebo úpadek v~počtu klientů.\\ \hline
    Mitigace:& Každý výrobce bude vytvářet seznam oslovených škol.\\ \hline
    Krizový plán:& Nové školy pro výrobce bude hledat firma místo výrobců.\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{itemize}

\subsection{Finance}
\subsubsection{Příjmy}
\begin{itemize}
\item Franšízová licence (dodavatelé)
  \begin{itemize}
  \item 50 000~Kč během stabilizace
  \item 100 000~Kč po stabilizaci
  \item 5 - 10 škol na výrobce
  \end{itemize}
\item Procenta z~prodeje
  \begin{itemize}
  \item Individuálně podle regionu,  $\sim$5\% - 10\%
  \end{itemize}
\item 100 čipů dostane výrobce k~licenci, další pak za 20~Kč/ks
\end{itemize}
\newpage

\subsubsection{Výdaje}
\begin{itemize}
\item Výživový poradce - 20~000~Kč/měsíčně
\item Vývoj
  \begin{itemize}
  \item Webová aplikace pro uživatele - 30 MD - 75~000~Kč
  \item Webová aplikace pro výrobce - 20 MD - 50~000~Kč
  \item Mobilní aplikace pro Android/iOS 20 MD - 50~000~Kč
  \item Údržba 16 MD/měsíčně = 40~000~Kč
  \end{itemize}
\item IT Služby - Databáze, Message broker, VCS, CI/CD, ...
  \begin{itemize}
  \item První 3 roky financování Azure BizSpark = 3~400~Kč/měsíc (\$150)
  \item Po stabilizaci (2~-~3 roky) bude nejspíše potřeba škálovat DB a~message broker =  $\sim$3~500~-~7~000~Kč/měsíčně celkově
  \end{itemize}
\item Nákup RFID čipů
  \begin{itemize}
  \item 50~000 čipů = 200~000~Kč
  \end{itemize}
\item Reálně 2~200~000~Kč
\end{itemize}

\subsubsection{Odhady po prvním roce}
\begin{tabular}{| l | l | l | l | l |}
  \hline
  Perspektiva & Výrobci & Školy & Objednávky/(den * škola) & \textbf{Celkový počet objednávek denně} \\ \hline
  Optimisticky & 25 & 200 & 100 & 20 000 \\ \hline
  Realisticky & 10 & 80 & 60 & 4 800 \\ \hline
  Pesimisticky & 0 & 0 & 0 & 0 \\
  \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Shrnutí}
\begin{itemize}
\item Počáteční investice
  \begin{itemize}
  \item Vývoj aplikace 175~000~Kč
  \item Údržba 40~000~Kč
  \end{itemize}
\item Realistický měsíční příjem
  \begin{itemize}
  \item 4~800 (počet objednávek) * 25 (cena svačiny) * 20 (pracovní dny za měsíc) * 0,1 (procento z~ceny) = 480~000~Kč
  \end{itemize}
\item Licence
  \begin{itemize}
  \item 5 * 50~000 + 5 * 100~000 = 750 000~Kč
  \end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Současný stav}
V současné době je trh online svačin roztroušený, rodiče buď dětem svačiny ráno připravují, nebo dávají balené nakoupené.\\

V České republice existují firmy, které nabízejí podobnou službu, tedy objednávání svačin online.
Většinou ale spadá pod stejnou firmu i~výrobna, a~rozvoz je omezený na jednu lokalitu.\\

Alternativně má samotná škola v~rámci jídelny bufet, který je provozovaný samotnou školou nebo dodavatelem obědů.\\
Tento model trpí opět tím, že působiště je velmi lokální, nikdo nezaručuje kvalitu a~konzumenti většinou nakupují impulzivně,
takže provozovatel nemá data na podložení počet dodaných kusů, což často vede k~nedostatku nebo přebytku potravin.

\subsection{Budoucí stav}
V budoucnu může Čerstvá sváča stát jako značka zaručující kvalitu nabídky a~centralizovaný systém jak pro výrobce, tak pro rodiče.\\

\newpage
\section{Byznys analýza}
\subsection{Požadavky}
\begin{itemize}
\item \textbf{BRQ1 - Přehled o~aktuálních objednávkách.}\\
  Jako výrobce potřebuji být informován o~objednávkách svačin, abych je mohl včas doručit do škol.

\item \textbf{BRQ2 - Přehled o~historických objednávkách.}\\
  Jako výrobce potřebuji zpracovávat data o~tržbách, abych mohl spočítat profit.

\item \textbf{BRQ3 - Jednoduchý přístup k~objednávání.}\\
  Jako zákazník potřebuji aplikaci, abych mohl objednávat svačiny.

\item \textbf{BRQ4 - Identifikace Jedlíků.}\\
  Jako výdejce musím vědět, jakému dítěti mám dát jakou svačinu.

\item \textbf{BRQ5 - Evidence potenciálních škol.}\\
  Jako výrobce potřebuji zpracovávat data o~školách v~mém okolí, abych mohl komunikovat s~novými školami, a~tedy potenciálně rozšířit množství zákazníků.

\item \textbf{BRQ6 - Evidence registrovaných škol.}\\
  Jako rodič (zástupce) potřebuji vědět, jestli je služba na škole mého dítěte dostupná.

\item \textbf{BRQ7 - Veřejně přístupný katalog svačin.}\\
  Jako rodič (zástupce) potřebuji vědět, jestli moje dítě bude jíst něco z~nabídky, ať už z~důvodů preference nebo alergických omezení.

\item \textbf{BRQ8 - Evidence nabídek}\\
  Jako uživatel potřebuji vědět, jaké svačiny jsou nabídnuty na dané škole v~určitý den.

\item \textbf{BRQ9 - Informovanost o~aktuálních normách.}\\
  Jako Čerstvá sváča potřebuji být informován o~stravovacích normách, protože potřebuji dodávat kvalitní společný jídelníček všem výrobcům.

\end{itemize}
\newpage
\subsection{Business Domain model}
\subsubsection{As-Is}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-model.png}
  \caption{Business Domain Model - As-Is. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/ai-model.png}{link}}
  \label{fig:bdm-ai}
\end{figure}
\subsubsection{To-Be}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-model.png}
  \caption{Business Domain Model - To-Be. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-model.png}{link}}
  \label{fig:bdm-tb}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Business Process model}
\subsubsection{As-Is}

\textbf{Nákup surovin}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-nakup-surovin.png}
  \caption{Nákup surovin. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/ai-nakup-surovin.png}{link}}
  \label{fig:bpm-ai-nakup-surovin}
\end{figure}
\newpage

\textbf{Nákup svačiny dítětem}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-dite-si-kupuje-svacinu.png}
  \caption{Dítě kupuje svačinu. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/ai-dite-si-kupuje-svacinu.png}{link}}
  \label{fig:bpm-ai-nakup-svaciny}
\end{figure}

\textbf{Výroba domácí svačiny}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-vyroba-domaci-svaciny.png}
  \caption{Výroba domácí svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/ai-vyroba-domaci-svaciny.png}{link}}
  \label{fig:bpm-ai-vyroba}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{To-Be}

\textbf{Přidání nové školy}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-pridani-nove-skoly.png}
  \caption{Přidání nové školy. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-pridani-nove-skoly.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-pridani-skoly}
\end{figure}
\newpage

\textbf{Přidání nového výrobce}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-pridani-noveho-vyrobce.png}
  \caption{Přidání nového výrobce. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-pridani-noveho-vyrobce.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-pridani-vyrobce}
\end{figure}

\textbf{Dovoz svačiny}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-dovoz-svaciny.png}
  \caption{Dovoz svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-dovoz-svaciny.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-dovoz}
\end{figure}
\newpage

\textbf{Marketing nové školy}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-marketing-nove-skoly.png}
  \caption{Marketing nové školy. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-marketing-nove-skoly.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-marketing}
\end{figure}

\textbf{Objednání svačiny}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-objednavani-svaciny.png}
  \caption{Objednání svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-objednavani-svaciny.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-objednavani}
\end{figure}
\newpage

\textbf{Přidání nové nabídky}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-pridani-nove-nabidky.png}
  \caption{Přidání nové nabídky. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-pridani-nove-nabidky.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-pridani-nabidky}
\end{figure}

\textbf{Přidání nové svačiny}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-pridani-nove-svaciny.png}
  \caption{Přidání nové svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-pridani-nove-svaciny.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-pridani-svaciny}
\end{figure}
\newpage

\textbf{Výroba svačiny}\\
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-vyroba-svaciny.png}
  \caption{Výroba svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/business-analysis/tb-vyroba-svaciny.png}{link}}
  \label{fig:bpm-tb-vyroba}
\end{figure}
\section{Softwarová analýza}
\subsection{Systémové požadavky}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/sys-pozadavky.png}
  \caption{Systémové požadavky. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/sys-pozadavky.png}{link}}
  \label{fig:sysreq}
\end{figure}
\subsubsection{Funkční systémové požadavky}
\begin{itemize}
\item \textbf{FR1 - Registrovat Zástupce}\\
  Systém umožní Zástupci se zaregistrovat.
\item \textbf{FR2 - Přidat Jedlíka}\\
  Systém umožní registrovanému Zástupci přidat Jedlíka.
\item \textbf{FR3 - Smazat Jedlíka}\\
  Systém umožní registrovanému Zástupci smazat Jedlíka.
\item \textbf{FR4 - Zaznamenat stravovací preference Jedlíka}\\
  Systém umožní Zástupci zaznamenat potravinová omezení Jedlíka.
\item \textbf{FR5 - Přiřadit Jedlíkovi školu}\\
  Systém umožní Zástupci přiřadit Jedlíkovi školu vedenou v~systému, aby mohl zobrazit nabídku pro danou školu.
\item \textbf{FR6 - Dobít kredit}\\
  Systém umožní Zástupci dobít virtuální měnu bankovním převodem.
\item \textbf{FR7 - Objednat svačinu}\\
  Systém umožní Zástupci objednat svačinu pro svého Jedlíka z~relevantní nabídky za dobitý kredit.
\item \textbf{FR8 - Upravit informace o~Jedlíkovi}\\
  Systém umožní Zástupci změnit již zadané informace o~Jedlíkovi.
\item \textbf{FR9 - Přidat školu do evidence}\\
  Systém umožní výrobci přidat entitu školy do evidence rozpracovaných spoluprací.
\item \textbf{FR10 - Nastavit školu jako aktivní}\\
  Systém umožní centrále nastavit školu jako aktivní, čímž se zobrazí na veřejném katalogu.
\item \textbf{FR11 - Zobrazit seznam aktivních škol}\\
  Systém umožní jakékoliv entitě prohlédnout katalog aktivních škol.
\item \textbf{FR12 - Přidat novou svačinu}\\
  Systém umožní centrále přidat do katalogu informace o~nově nabízené svačině.
\item \textbf{FR13 - Zobrazit seznam svačin}\\
  Systém umožní jakékoliv entitě prohlédnout katalog svačin, ve kterém jsou informace o~doporučené ceně, výživových hodnotách, atd.
\item \textbf{FR14 - Přidat společnou nabídku}\\
  Systém umožní centrále přidat nabídku, která bude dostupná k~zakoupení na všech školách.
\item \textbf{FR15 - Přidat lokální nabídku}\\
  Systém umožní výrobci přidat nabídku, která bude dostupná na školách, do kterých dováží svačiny.
\item \textbf{FR16 - Zažádat o~nový čip}\\
  Systém umožní registrovanému Zástupci zažádat o~nový čip pro Jedlíka
\item \textbf{FR17 - Přiřadit RFID čip Jedlíkovi}\\
  Systém umožní výdejci přiřadit a~vydat Jedlíkovi nový RFID identifikační čip.
\end{itemize}
\subsubsection{Nefunkční systémové požadavky}
\begin{itemize}
\item \textbf{NFR1 - Responzivní design}\\
  Systém umožní uživateli pohodlně zobrazit informace a~provést potřebné akce na všech standardních zařízeních - telefon, tablet, notebook.
\item \textbf{NFR2 - Dostupnost systému}\\
  Systém bude dostupný v~99.9\% času, kromě plánovaných údržbových výpadků.
\item \textbf{NFR3 - Web App best practices}\\
  Webová aplikace dostane alespoň 95 bodů v~každé kategorii Google Lighthouse auditu.
\item \textbf{NFR4 - Splňovat požadavky GDPR}\\
  Systém je v~souladu s~nařízením Evropské unie o~ochraně osobních údajů GDPR.
\item \textbf{NFR5 - Podporovat nutné prohlížeče}\\
  Systém musí fungovat na prohlížečích Mozilla Firefox, Google Chrome a~Microsoft Edge. Podporovat se budou verze s~posledních dvou let.
\end{itemize}
\newpage

\subsection{Analytický model}
\textbf{RealWorldMoneyAdapter} je použitý pro reprezentaci dobití kreditu použitím bankovního převodu. v~tom případě je tento uživatel uveden jako zdroj transakce.
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/analytic-model.png}
  \caption{Analytický model. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/analytic-model.png}{link}}
  \label{fig:sw-model}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Stavový diagram}
\textbf{Domlouvání školy}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/state-diagram/domluva-skoly.png}
  \caption{Stavový diagram domlouvání školy. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/state-diagram/domluva-skoly.png}{link}}
  \label{fig:sd-school}
\end{figure}
\textbf{Objednávka}\\
Objednávka se automaticky zaplatí z~kreditu při jejím vytvoření.
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/state-diagram/objednavka.png}
  \caption{Stavový diagram objednávky. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/state-diagram/objednavka.png}{link}}
  \label{fig:sd-order}
\end{figure}
\newpage
\textbf{Svačina}\\
Pokud je svačina zaškolená, tak je již schválená a~zaměstnanci výrobce se ji naučili udělat.
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/state-diagram/svacina.png}
  \caption{Stavový diagram svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/state-diagram/svacina.png}{link}}
  \label{fig:sd-snack}
\end{figure}

\subsection{Use case}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/usecase.png}
  \caption{Use case. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/usecase.png}{link}}
  \label{fig:uc}
\end{figure}

\subsection{Scénáře a~wireframy}
\setcounter{figure}{0}
\subsubsection{Zobrazit seznam výrobců}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit seznam výrobců \\\hline
  Aktéři & Nepřihlášený uživatel \\\hline
  Cíl & Zobrazit seznam všech aktivních výrobců \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Je zobrazen seznam všech aktivních výrobců \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel klikne v~menu na \enquote{Seznam výrobců} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam výrobců
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zobrazit-seznam-vyrobcu.png}
  \caption{Seznam výrobců. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zobrazit-seznam-vyrobcu.png}{link}}
  \label{fig:uc-seznam-vyrobcu}
\end{figure}

\subsubsection{Zobrazit seznam svačin}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit seznam svačin \\\hline
  Aktéři & Nepřihlášený uživatel \\\hline
  Cíl & Zobrazit seznam všech dostupných svačin \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Je zobrazen seznam všech dostupných svačin \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel klikne v~menu na \enquote{Seznam svačin} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam zveřejněných svačin
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zobrazit-seznam-svacin.png}
  \caption{Seznam svačin. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zobrazit-seznam-svacin.png}{link}}
  \label{fig:uc-seznam-svacin}
\end{figure}

\subsubsection{Zobrazit seznam škol}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit seznam škol \\\hline
  Aktéři & Nepřihlášený uživatel \\\hline
  Cíl & Zobrazit seznam škol, které jsou v~systému aktivní \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Je zobrazen seznam škol, které jsou v~systému aktivní \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel klikne v~menu na \enquote{Seznam škol} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam zveřejněných škol
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zobrazit-seznam-skol.png}
  \caption{Seznam škol. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zobrazit-seznam-skol.png}{link}}
  \label{fig:uc-seznam-skol}
\end{figure}

\subsubsection{Zobrazit jídelníček školy}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit jídelníček školy \\\hline
  Aktéři & Nepřihlášený uživatel \\\hline
  Cíl & Zobrazit jídelníček vybrané školy \\\hline
  Vstupní podmínky & Vybraná škola je v~systému aktivní \\\hline
  Konečný stav & Je zobrazen jídelníček pro vybranou školy \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel vybere školu ze seznamu škol \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí jídelníček dané školy
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zobrazit-jidelnicek-skoly.png}
  \caption{Jídelníček školy. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zobrazit-jidelnicek-skoly.png}{link}}
  \label{fig:uc-jidelnicek-skoly}
\end{figure}

\subsubsection{Zaregistrovat se}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zaregistrovat se \\\hline
  Aktéři & Nepřihlášený uživatel \\\hline
  Cíl & Registrovat nového uživatele do systému \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Nový uživatel se zadanými údaji je registrován do systému \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel klikne na tlačítko \enquote{Registrovat se} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí registrační formulář
  \item Uživatel vyplní požadované údaje a~odešle formulář
  \item Systém zkontroluje validitu údajů, vytvoří uživatele, odešle kontrolní email a~v případě úspěchu přesměruje uživatele na přihlašovací obrazovku se zprávou \enquote{Registrace byla úspěšná}
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Heslo a~kontrola hesla se neshodují (3)
  \item Heslo je příliš slabé (3)
  \item Email je již registrovaný (3)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Heslo a~kontrola hesla se neshodují &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém smaže vyplněná hesla, zobrazí chybovou hlášku \enquote{Hesla se neshodují} a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
  Výjimečný scénář - Heslo je příliš slabé &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém smaže vyplněná hesla, zobrazí chybovou hlášku \enquote{Heslo je příliš slabé} a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
  Výjimečný scénář - Email je již registrovaný &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém smaže vyplněná hesla, zobrazí chybovou hlášku \enquote{Email je již registrován} a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zaregistrovat-se.png}
  \caption{Registrace. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zaregistrovat-se.png}{link}}
  \label{fig:uc-zaregistrovat-se}
\end{figure}

\subsubsection{Přihlásit se}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Přihlásit se \\\hline
  Aktéři & Nepřihlášený uživatel \\\hline
  Cíl & Přihlásit se jako uživatel do systému \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Uživatel je přihlášen do systému \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel klikne na tlačítko \enquote{Přihlásit se} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí přihlašovací formulář
  \item Uživatel vyplní požadované údaje a~odešle formulář
  \item Systém zkontroluje validitu údajů a~v případě úspěchu otevře přihlášenou session
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Email nepatří žádnému registrovanému Zástupci (3)
  \item Heslo není správné (3)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Email nepatří žádnému registrovanému Zástupci &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém smaže vyplněné heslo, zobrazí chybovou hlášku \enquote{Přihlášení se nezdařilo} a~vrátí uživatele nan krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
  Výjimečný scénář - Heslo není správné &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém smaže vyplněné heslo, zobrazí chybovou hlášku \enquote{Přihlášení se nezdařilo} a~vrátí uživatele nan krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/prihlasit-se.png}
  \caption{Přihlášení. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/prihlasit-se.png}{link}}
  \label{fig:uc-prihlasit-se}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Přidat Jedlíka}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Přidat Jedlíka \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Přidat nového Jedlíka k~přihlášenému Zástupci \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Zástupce bude zastupovat nového Jedlíka \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel klikne na tlačítko \enquote{Přidat Jedlíka} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí formulář pro přidání Jedlíka
  \item Uživatel vyplní požadované údaje a~odešle formulář
  \item Systém přesměruje uživatele na seznam Jedlíků a~zobrazí hlášku o~úspěšném přidání Jedlíka
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/pridat-jedlika.png}
  \caption{Přidání Jedlíka. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/pridat-jedlika.png}{link}}
  \label{fig:uc-pridat-jedlika}
\end{figure}

\subsubsection{Zobrazit nastavení Jedlíka}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit nastavení Jedlíka \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Zobrazit možnosti nastavení profilu Jedlíka, změnit a~uložit změny \\\hline
  Vstupní podmínky & Jedlík existuje a~lze měnit jeho nastavení \\\hline
  Konečný stav & Nastavení je změněno dle zadaných možností \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel z~přehledu Jedlíků vybere Jedlíka a~otevře nastavení \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí možnosti nastavení
  \item Uživatel vybere požadované možnosti nastavení a~potvrdí změny
  \item Systém zkontroluje validitu údajů, uloží nastavení Jedlíka a~v případě úspěchu informuje uživatele o~provedených změnách
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Změny nastavení nejsou validní (3)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Změny nastavení nejsou validní &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku s~informací, proč nejsou zadané změny možné
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/nastaveni-jedlika.png}
  \caption{Nastavení Jedlíka. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/nastaveni-jedlika.png}{link}}
  \label{fig:uc-nastaveni-jedlika}
\end{figure}

\subsubsection{Upravit informace o~Jedlíkovi}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit nastavení Jedlíka \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Zobrazit možnosti nastavení profilu Jedlíka s~možností změnit a~uložit změny \\\hline
  Vstupní podmínky & Jedlík existuje a~lze měnit jeho nastavení \\\hline
  Konečný stav & Nastavení je změněno dle zadaných možností \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel z~přehledu Jedlíků vybere Jedlíka a~otevře nastavení \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí možnosti nastavení
  \item Uživatel vybere požadované možnosti nastavení a~potvrdí změny
  \item Systém zkontroluje validitu údajů, uloží nastavení Jedlíka a~v případě úspěchu informuje uživatele o~provedených změnách
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Změny nastavení nejsou validní (3)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Změny nastavení nejsou validní &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku s~informací, proč nejsou zadané změny možné
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/upravit-informace-o-jedlikovi.png}
  \caption{Informace o~Jedlíkovi. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/upravit-informace-o-jedlikovi.png}{link}}
  \label{fig:uc-informace-o-jedlikovi}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Změnit stravovací preference}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Změnit stravovací preference \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Změnit aktuální stravovací preference vybraného Jedlíka \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Stravovací preference jsou navoleny \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel rozklikne \enquote{Změnit stravovací preference} v~nastavení Jedlíka \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí aktuální preference Jedlíka
  \item Uživatel zadá požadované změny
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zmenit-stravovaci-preference.png}
  \caption{Stravovací preference. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zmenit-stravovaci-preference.png}{link}}
  \label{fig:uc-zmenit-stravovaci-preference}
\end{figure}

\subsubsection{Přiřadit Jedlíkovi školu}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Přiřadit Jedlíkovi školu \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Vybrat Jedlíkovi novou školu \\\hline
  Vstupní podmínky & Škola kterou chceme přiřadit je v~systému aktivní \\\hline
  Konečný stav & Jedlíkovi je přiřazena nová škola \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel rozklikne \enquote{Přiřazení školy} v~nastavení Jedlíka \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam škol, které je možné Jedlíkovi přiřadit
  \item Uživatel vybere školu, kterou chce Jedlíkovi přiřadit
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/pridat-jedlikovi-skolu.png}
  \caption{Přiřazení školy. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/pridat-jedlikovi-skolu.png}{link}}
  \label{fig:uc-priradit-skolu}
\end{figure}

\subsubsection{Odstranit Jedlíka}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Odstranit Jedlíka \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Smazat Jedlíka ze seznamu Jedlíků Zástupce \\\hline
  Vstupní podmínky & Zástupce má nějakého Jedlíka \\\hline
  Konečný stav & Jedlík je smazán ze seznamu Jedlíků Zástupce \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel vybere Jedlíka a~zvolí \enquote{Odstranit Jedlíka} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém se zeptá uživatele, zda chce Jedlíka opravdu odstranit
  \item Uživatel potvrdí odstranění
  \item Systém odstraní Jedlíka a~vrátí uživatele na přehled Jedlíků
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Alternativní scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Uživatel nepotvrdí odstranění Jedlíka (2)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Alternativní scénář - Uživatel nepotvrdí odstranění Jedlíka &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém vrátí uživatele na přehled Jedlíků
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/smazani-jedlika.png}
  \caption{Odstranění Jedlíka. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/smazani-jedlika.png}{link}}
  \label{fig:uc-odstraneni-jedlika}
\end{figure}

\subsubsection{Přidat jinému Zástupci práva k~Jedlíkovi}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Přidat jinému Zástupci práva k~Jedlíkovi \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Přidat jinému Zástupci práva k~Jedlíkovi \\\hline
  Vstupní podmínky & Přihlášený Zástupce má nějakého Jedlíka \\\hline
  Konečný stav & Jedlík má dalšího Zástupce \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel na přehledu Jedlíků zvolí \enquote{Přidat Zástupce} u~daného Jedlíka \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí formulář pro přidání práv Zástupci
  \item Uživatel vyplní požadované údaje a~odešle formulář
  \item Systém zkontroluje validitu dat, přidá Jedlíka na seznam Jedlíků dalšího Zástupce a~zobrazí zprávu o~úspěšném přidání práv Zástupci
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Email nepatří žádnému Zástupci (3)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Email nepatří žádnému Zástupci &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/pridat-jineho-zastupce.png}
  \caption{Přidání práv jinému Zástupci. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/pridat-jineho-zastupce.png}{link}}
  \label{fig:uc-pridat-prava-zastupci}
\end{figure}

\subsubsection{Dobít kredit}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Dobít kredit \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Dobít kredit přihlášeného Zástupce na koupi svačin \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Zástupce má počet kreditů vyšší o~dobitou částku \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel otevře stránku pro dobíjení kreditu \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí formulář pro dobití kreditu
  \item Uživatel vyplní požadované údaje a~odešle formulář
  \item Systém přesměruje uživatele na platební bránu
  \item Platební brána zpracuje transakci a~přesměruje uživatele zpět na web systému
  \item Systém přidá uživateli kredit a~zobrazí hlášku o~úspěšném dobití kreditu
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Platba neproběhla úspěšně (4)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Platba neproběhla úspěšně &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Platební brána zobrazí chybovou hlášku a~vrátí se na krok 1 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/dobit-kredit.png}
  \caption{Dobití kreditu. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/dobit-kredit.png}{link}}
  \label{fig:uc-dobit-kredit}
\end{figure}

\subsubsection{Poslat kredit jinému uživateli}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Poslat kredit jinému uživateli \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Poslat kredit jinému uživateli \\\hline
  Vstupní podmínky &  \\\hline
  Konečný stav & Odesílateli se sníží a~příjemci se zvýší kredit o~poslanou částku \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel klikne v~menu na \enquote{Převod kreditu} \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí formulář pro převod kreditu
  \item Uživatel vyplní požadované údaje a~odešle formulář
  \item Systém zkontroluje validitu dat a~zpracuje transakci
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Email nepatří žádnému Zástupci (3)
  \item Uživatel nemá dostatek kreditu (3)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Email nepatří žádnému Zástupci &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku \enquote{Uživatel se zadaným emailem nenalezen} a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
  Výjimečný scénář - Uživatel nemá dostatek kreditu &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku \enquote{Nemáte dostatek kreditu} a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/poslat-kredit-jinemu-zastupci.png}
  \caption{Převod kreditu. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/poslat-kredit-jinemu-zastupci.png}{link}}
  \label{fig:uc-poslat-kredit}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Zažádat o~nový čip}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zažádat o~nový čip \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Zažádat o~nový čip vybranému Jedlíkovi \\\hline
  Vstupní podmínky & Zástupce má nějakého Jedlíka \\\hline
  Konečný stav & Vybranému Jedlíkovi je založena žádost o~nový čip \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel na přehledu Jedlíků zvolí \enquote{Zažádat o~nový čip} u~vybraného Jedlíka \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí potvrzující dialog na žádost o~nový čip
  \item Uživatel potvrdí dialog
  \item Systém zaregistruje žádost a~vrátí uživatele na přehled Jedlíků
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Alternativní scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Uživatel nepotvrdí dialog
  \end{itemize}
  \\\hline
  Alternativní scénář - Uživatel nepotvrdí dialog &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém vrátí uživatele na přehled Jedlíků
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zadat-o-novy-cip.png}
  \caption{Žádost o~nový čip. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zadat-o-novy-cip.png}{link}}
  \label{fig:uc-zazadat-o-novy-cip}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Zobrazit nabídku pro Jedlíka}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit nabídku pro Jedlíka \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Zobrazit nabídku svačin pro Jedlíka na daný den \\\hline
  Vstupní podmínky & Zástupce má nějakého Jedlíka \\\hline
  Konečný stav & Je zobrazena nabídka pro daného Jedlíka \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel na přehledu Jedlíků zvolí \enquote{Zobrazit nabídku} u~daného Jedlíka \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí výběr dne a~nabídku svačin pro zvolený den
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zobrazit-nabidku-pro-jedlika.png}
  \caption{Nabídka pro Jedlíka. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zobrazit-nabidku-pro-jedlika.png}{link}}
  \label{fig:uc-nabidka-pro-jedlika}
\end{figure}

\subsubsection{Objednat svačinu}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Objednat svačinu \\\hline
  Aktéři & Přihlášený Zástupce \\\hline
  Cíl & Objednat vybranou svačinu na daný den danému Jedlíkovi \\\hline
  Vstupní podmínky & Zástupce má dostatek kreditů na objednání svačiny a~svačina není po deadline objednání \\\hline
  Konečný stav & Svačina na daný den je pro daného Jedlíka objednána \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel v~nabídce pro Jedlíka vybere svačinu, kterou chce objednat \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zaregistruje objednávku
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zobrazit-nabidku-pro-jedlika.png}
  \caption{Objednání svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zobrazit-nabidku-pro-jedlika.png}{link}}
  \label{fig:uc-objednat-svacinu}
\end{figure}

\subsubsection{Zrušit objednávku}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zrušit objednávku \\\hline
  Aktéři & Přihlášený uživatel \\\hline
  Cíl & Zrušit vytvořenou objednávku svačiny \\\hline
  Vstupní podmínky & Existuje objednávka, kterou lze zrušit \\\hline
  Konečný stav & Objednávka je zrušena a~Zástupci se vrátily kredity \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel v~nabídce pro Jedlíka vybere objednávku, kterou chce zrušit \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zruší objednávku
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zrusit-objednavku.png}
  \caption{Zrušení objednávky. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zrusit-objednavku.png}{link}}
  \label{fig:uc-zrusit-objednavku}
\end{figure}


\subsubsection{Přidat školu do evidence rozpracovaných spoluprací}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Přidat školu do evidence rozpracovaných spoluprací \\\hline
  Aktéři & Výrobce \\\hline
  Cíl & Přidat školu do evidence rozpracovaných spoluprací \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Škola je přidána na seznam rozpracovaných spoluprací \\\hline
  Způsob vyvolání & Výrobce navštíví stránku přidání nové školy \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí formulář pro přidání nové školy
  \item Uživatel vyplní potřebné údaje a~odešle formulář
  \item Systém zkontroluje validitu dat, přidá školu od evidence a~zobrazí zprávu o~úspěšném přidání do evidence
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Email není validní
  \item Adresa není validní
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Email není validní &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
  Výjimečný scénář - Adresa není validní &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/pridat-skolu-do-evidence.png}
  \caption{Přidání školy do evidence. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/pridat-skolu-do-evidence.png}{link}}
  \label{fig:uc-pridani-skoly-do-evidence}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Nastavit školu jako aktivní}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Nastavit školu jako aktivní \\\hline
  Aktéři & Administrátor ČS \\\hline
  Cíl & Natavit školu jako aktivní \\\hline
  Vstupní podmínky & Daná škola je v~seznamu rozpracovaných spoluprací \\\hline
  Konečný stav & Škola je nastavena jako aktivní \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel navštíví stránku aktivace škol \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam aktivovatelných škol
  \item Uživatel vybere danou školu a~potvrdí její aktivaci
  \item Systém aktivuje školu a~zobrazí zprávu o~úspěšné aktivaci
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/nastavit-skolu-jako-aktivni.png}
  \caption{Aktivace školy. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/nastavit-skolu-jako-aktivni.png}{link}}
  \label{fig:uc-nastavit-skolu-jako-aktivni}
\end{figure}

\subsubsection{Přidat svačinu do katalogu}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Přidat svačinu do katalogu \\\hline
  Aktéři & Administrátor ČS \\\hline
  Cíl & Přidat svačinu do katalogu \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Svačina je přidána do katalogu \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel navštíví stránku přidání svačiny \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí formulář.
  \item Uživatel vyplní požadované údaje a~odešle formulář
  \item Systém zkontroluje validitu dat, přidá svačinu do katalogu a~zobrazí uživateli zprávu o~úspěšném přidání
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Data nejsou validní (3)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Data nejsou validní &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém smaže nevalidní data a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/pridat-svacinu-do-katalogu.png}
  \caption{Přidání svačiny. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/pridat-svacinu-do-katalogu.png}{link}}
  \label{fig:uc-pridat-svacinu}
\end{figure}

\subsubsection{Vytvořit nabídku}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Vytvořit nabídku \\\hline
  Aktéři & Výrobce, Administrátor ČS \\\hline
  Cíl & Vytvořit nabídku \\\hline
  Vstupní podmínky &  \\\hline
  Konečný stav & Nová nabídka je vytvořena \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel navštíví stránku seznamu nabídek \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí kalendář
  \item Uživatel zvolí den, pro který chce přidat nabídku
  \item Systém zobrazí stávající nabídky pro daný den a~odkaz na formulář pro přidání nové nabídky
  \item Uživatel zadá informace o~nabídce a~odešle formulář
  \item Systém zkontroluje validitu dat, zaregistruje nabídku a~zobrazí uživateli zprávu o~úspěšném vytvoření
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Uzávěrka je po datu výdeje (5)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Uzávěrka je po datu výdeje &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku a~vrátí uživatele na krok 2 v~Hlavním scénáři.
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/vytvorit-nabidku.png}
  \caption{Vytvoření nabídky. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/vytvorit-nabidku.png}{link}}
  \label{fig:uc-vytvorit-nabidku}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Zobrazit seznam objednávek k~výdeji na dané škole}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Zobrazit seznam objednávek k~výdeji na dané škole \\\hline
  Aktéři & Výrobce, Administrátor ČS, Výdejce \\\hline
  Cíl & Uživatel si zobrazí seznam objednávek k~výdeji na dané škole \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Systém zobrazí seznam objednávek k~výdeji na dané škole \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel navštíví stránku pro výdej \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam škol, ke kterým má uživatel přístup
  \item Uživatel vybere školu, která ho zajímá
  \item Systém zobrazí kalendář
  \item Uživatel vybere den, který ho zajímá
  \item Systém zobrazí seznam Jedlíků na dané škole, kteří mají na daný den objednanou svačinu, společně s~jejich objednávkami
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/zobrazit-seznam-svacin-na-dane-skole.png}
  \caption{Zobrazení objednávek. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/zobrazit-seznam-svacin-na-dane-skole.png}{link}}
  \label{fig:uc-zobrazit-objednavky}
\end{figure}

\subsubsection{Označit objednávku jako vydanou}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Označit objednávku jako vydanou \\\hline
  Aktéři & Výdejce \\\hline
  Cíl & Označit objednávku jako vydanou \\\hline
  Vstupní podmínky & Objednávka ještě nebyla vydána \\\hline
  Konečný stav & Objednávka je označena jako vydaná \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel navštíví stránku se seznamem objednávek k~výdeji na dané škole \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam svačin k~výdeji na dané škole
  \item Uživatel klikne na tlačítko vydání u~dané objednávky
  \item Systém zpracuje požadavek na označení objednávky jako vydané
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/oznacit-objednavku-jako-vydanou.png}
  \caption{Vydání objednávky. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/oznacit-objednavku-jako-vydanou.png}{link}}
  \label{fig:uc-vydat-objednavku}
\end{figure}

\subsubsection{Přiřadit čip Jedlíkovi}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Přiřadit čip Jedlíkovi \\\hline
  Aktéři & Výdejce \\\hline
  Cíl & Přiřadit Jedlíkovi čip \\\hline
  Vstupní podmínky & Jedlík má nevyřízený požadavek na nový čip \\\hline
  Konečný stav & Čip je přiřazen Jedlíkovi \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel navštíví stránku se seznamem aktivních požadavků na výdej čipu \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí seznam aktivních požadavků na výdej čipu, každý se jménem Jedlíka a~tlačítkem \enquote{Vydat}
  \item Uživatel zvolí \enquote{Vydat} u~daného Jedlíka
  \item Systém čeká na přiložení čipu
  \item Uživatel přiloží čip
  \item Systém zkontroluje validitu čipu, přiřadí ho Jedlíkovi a~zobrazí zprávu o~úspěšném přiřazení
  \end{enumerate}
  \vspace{10px}
  \underline{Výjimečné scénáře:}
  \begin{itemize}[label=, noitemsep]
  \item Čip již patří jinému Jedlíkovi (5)
  \end{itemize}
  \\\hline
  Výjimečný scénář - Čip již patří jinému Jedlíkovi &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí chybovou hlášku a~vrátí uživatele na krok 4 v~Hlavním scénáři.
  \end{enumerate}\\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/priradit-novy-cip-jedlikovi.png}
  \caption{Přiřazení čipu. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/priradit-novy-cip-jedlikovi.png}{link}}
  \label{fig:uc-priradit-cip}
\end{figure}

\subsubsection{Promazat použitý čip}
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} |}
  \hline
  Název & Promazat použitý čip \\\hline
  Aktéři & Výdejce \\\hline
  Cíl & Oddělit čip od předchozího vlastníka \\\hline
  Vstupní podmínky & \\\hline
  Konečný stav & Čip není asociovaný s~předchozím vlastníkem \\\hline
  Způsob vyvolání & Uživatel otevře stránku k~promazání čipu \\\hline
  Hlavní scénář &
  \begin{enumerate}[nolistsep, noitemsep]
  \item Systém zobrazí zprávu, že je připraven k~mazání
  \item Uživatel potvrdí zprávu a~přiloží čip k~zařízení
  \item Systém zkontroluje validitu čipu, smaže z~něj data a~odstraní vazbu na Jedlíka
  \end{enumerate}
  \\\hline
\end{tabular}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/wireframe/promazat-pouzity-cip.png}
  \caption{Smazání čipu. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/wireframe/promazat-pouzity-cip.png}{link}}
  \label{fig:uc-promazat-cip}
\end{figure}
\newpage

\subsection{Diagram komponent}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/component-diagram.png}
  \caption{Diagram komponent. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/component-diagram.png}{link}}
  \label{fig:diagram-komponent}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Sekvenční diagramy}
\textbf{Registrace uživatele}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
  \includegraphics[height=16cm]{resources/diagrams/sequence/signup.png}
  \caption{Registrace uživatele. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/diagrams/sequence/signup.png}{link}}
  \end{center}
  \label{fig:sequence-signup}
\end{figure}
\newpage
\textbf{Smazání Jedlíka}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/diagrams/sequence/delete-consumer.png}
  \caption{Smazání Jedlíka. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/diagrams/sequence/delete-consumer.png}{link}}
  \label{fig:sequence-delete-consumer}
\end{figure}
\newpage
\textbf{Přidání jinému Zástupci práv k~Jedlíkovi}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
  \includegraphics[height=17cm]{resources/diagrams/sequence/add-guardian-to-consumer.png}
  \caption{Přidání jinému Zástupci práv k~Jedlíkovi. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/diagrams/sequence/add-guardian-to-consumer.png}{link}}
  \end{center}
  \label{fig:sequence-add-guardian-to-consumer}
\end{figure}

\subsection{Diagram obecného nasazení}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/sw-analysis/deployment-diagram.png}
  \caption{Diagram obecného nasazení. \href{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca/-/blob/master/resources/sw-analysis/deployment-diagram.png}{link}}
  \label{fig:nasazeni}
\end{figure}
\newpage

\section{Závěr}
V průběhu řešení jsme se zabývali jak strukturou fungování systému „Čerstvá sváča“, tak jejím financováním, včetně vyhodnocení rizik tohoto projektu. Potvrdilo se nám, že projekt je smysluplný a~v praxi realizovatelný. Momentálně se nachází ve fázi, kdy jej lze po naprogramování a~navázání spolupráce s~výrobci a~případně školami lze uvést do praxe.
\section{Hodnocení}
\subsection{Vize}

\begin{tabular}{ | l | p{30mm} | r | p{30mm} | r | }
  \hline
  Jméno & Přínosy & Body & Zdůvodnění & Čas na dokumentu \\ \hline
  Daniel Bourek & Popis financí projektu. & 0 & Splnil zadané úkoly, nevybočoval ve své práci ani negativně ani pozitivně. & 3:30 \\ \hline
  Patrik Dvořáček & Popis přínosů a~výstupů. & 2 & Splnil zadané úkoly, k~tomu ještě organizoval Wiki projektu. & 02:16\\ \hline
  Klára Jakešová & Popis cílů projektu. & -3 & v~rámci kapacity splnila svůj úkol, ale z~osobních důvodů nemohla projektu věnovat dostatek času. & 02:05 \\ \hline
  Lukáš Majer & Popis rizik projektu. & -2 & Zpracoval svůj úkol, ale věnoval projektu málo času. & 01:55 \\ \hline
  Vojtěch Štěpančík & Popis projektu, stavy před a~po, sepsání výstupného dokumentu. & 3 & Aktivní vedoucí týmu, který správně rozděloval úkoly a~sám na nich pracoval. & 12:17 \\ \hline
  Celkem & & & & 22:03\\ \hline
\end{tabular}
\subsection{Byznys analýza}
\begin{tabular}{ | l | p{30mm} | r | p{30mm} | r | }
  \hline
  Jméno & Přínosy & Body & Zdůvodnění & Čas na dokumentu \\ \hline
  Daniel Bourek & Reakce na oponenturu, konzultace části BPM. & -3 & Snažil se pomáhat, ale věnoval projektu málo času. & 02:05 \\ \hline
  Patrik Dvořáček & Soupis byznys požadavků, úklid wiki, konzultace BDM a~BPM.  & 0 & Plnil úkoly a~pomáhal při meetinzích, ale sám od sebe nejevil iniciativu. & 02:53\\ \hline
  Klára Jakešová & Soupis byznys cílů, pomoc s~BDM a~BPM. & 2 & Pomoc vedoucího týmu, svolávala schůzky, aktivně pracovala na úkolech. & 07:34 \\ \hline
  Lukáš Majer & Spolupráce na BDM a~BPM, rozdělení bodů. & -2 & Snažil se pomáhat a~radit, ale věnoval projektu málo času.  & 03:01 \\ \hline
  Vojtěch Štěpančík & Tvorba BMD, BPM, úprava cílů a~požadavků z~minulé verze, sepsání výstupného dokumentu. & 3 & Aktivní vedoucí týmu, který správně rozděloval úkoly a~sám na nich pracoval. & 14:11 \\ \hline
  Celkem & & & & 29:44\\ \hline
\end{tabular}
\medskip

Při nově nasazeném režimu samokarantény se nám osvědčilo místo osobních meetingů nasadit videohovory přes Microsoft Teams. Zároveň jsme díky tomu tyto meetingy
mohli provozovat častěji, což se promítlo do toho, že každý člen má lepší přehled o~celém projektu jako celku. Problém stále nastává s~tím, že i~v nastálé
situaci nemají vždy všichni členové týmu čas, takže se zřídka kdy vidíme všichni.
\subsection{Softwarová analýza}
\begin{tabular}{ | l | p{30mm} | r | p{30mm} | r | }
  \hline
  Jméno & Přínosy & Body & Zdůvodnění & Čas na dokumentu \\ \hline
  Daniel Bourek & Spolupráce na systémových požadavcích a~use casech. & -2 & Věnoval málo času na
  dokumentu. & 03:15 \\ \hline
  Patrik Dvořáček & Tvorba Domain modelu, spolupráce na use case a~požadavcích.  & 2 & Aktivně spolupracoval s~Vojtou a~také plnil zadané úkoly. & 06:10\\ \hline
  Klára Jakešová & Tvorba stavového diagramu, spolupráce na use casech a~požadavcích. & 1 & Aktivně rozdělovala úkoly a~taky je plnila. & 07:34 \\ \hline
  Lukáš Majer & Spolupráce na use casech, systémových požadavcích a~tvorba finálního dokumentu. & -3 & Spolupracoval, ale málo aktivně.  & 04:43 \\ \hline
  Vojtěch Štěpančík & Tvorba Domain modelu, tvorba use case, požadavků a~konzultace k~stavovému diagramu. & 2 & Aktivní vedoucí týmu, který hodně pracoval na úkolech. & 12:09 \\ \hline
  Celkem & & & & 30:02\\ \hline
\end{tabular}
\subsection{Detailní softwarová analýza}
\begin{tabular}{ | l | p{30mm} | r | p{30mm} | r | }
  \hline
  Jméno & Přínosy & Body & Zdůvodnění & Čas na dokumentu \\ \hline
  Daniel Bourek & Oprava zákaznické části usecasů a~vytvoření ve stejné části wireframů, výpomoc s~dokumentem. & 0 & Spolupracoval stejně jako Patrik a~Lukáš. & 10:15 \\ \hline
  Patrik Dvořáček & Oprava systémové části usecasů a~vytvoření ve stejné části wireframů.  & 0 & Spolupracoval stejně jako Daniel a~Lukáš. & 07:06\\ \hline
  Klára Jakešová & Vytvoření zákaznické a~oprava systémové části usecasů, vytvoření sys. části wireframů a~napsání dokumentu. & 1 & Pracovala na nejvíce částech. & 11:38 \\ \hline
  Lukáš Majer & Oprava zákaznické části usecasů a~vytvoření ve stejné části wireframů. & 0 & Spolupracoval stejně jako Daniel a~Patrik.  & 08:46 \\ \hline
  Vojtěch Štěpančík & Vytvoření usecasů a~několik wireframů. & -1 & Po domluvě pracoval méně. & 06:52 \\ \hline
  Celkem & & & & 44:37\\ \hline
\end{tabular}
\medskip

Tentokrát jsme se rozhodli dát Vojtovi více volna a~zbytek pracoval po dvojicích na již předpřipravených částech. Jedna dvojice pracovala na zákaznické a~druhá na systémové části. Všichni svoji práci vypracovali včas, avšak části, které nebyly nikomu zadané, byl problém rozdělit a~domluvit se, kdo by danou práci udělal.
\subsection{Finální hodnocení}

\begin{tabular}{| l | p{30mm} | p{20mm} | p{20mm} | p{20mm} |  }
  \hline
  Jméno & Přínosy & Čas na finálním dokumentu & Čas na dokumentech & Čas na projektu \\ \hline
  Daniel Bourek & Výroba diagramů komponent a~ty sekvenčních diagramů & 03:55 & 23:00 & 24:13\\ \hline
  Patrik Dvořáček & Výroba diagramu nasazení & 05:20 & 23:45 & 25:27\\ \hline
  Klára Jakešová & Výroba finálního dokumentu a~zapracování oponentur & 14:40 & 39:53 & 44:16 \\ \hline
  Lukáš Majer & Výroba diagramů komponent a~sekvenčních diagramů & 02:56 & 23:21 & 23:32\\ \hline
  Vojtěch Štěpančík & Výroba sekvenčního diagramu, výroba finálního dokumentu, kontrola návazností & 14:38 & 60:07 & 64:04 \\ \hline
  Celkem & & 41:29 & 170:06 & 181:32\\ \hline
\end{tabular}\\
\medskip

Na celém projektu jsme dělali průběžně a~vždy podle domluvy. Jsme spokojeni s~odvedenou prací, ale jsme si vědomi toho, že vždy je co zlepšovat. Pokusili jsme se do finálního dokumentu zapracovat poznámky z~oponentury, případně nejasné body vysvětlit. Na celém dokumentu byla znát osobní angažovanost Vojty a~jeho perfekcionizmus zapříčinil velké rozdíly v~odpracovaných časech a~také problémy při přerozdělování bodů, proto si nepřejeme, aby se jednotliví členové týmu hodnotili podle bodů, které jsme si museli za každý dokument přidělovat. Spíše to v~týmu vyvolalo svár, než aby nám to pomohlo lépe pracovat.
\newpage

\subsection{Sebehodnocení a~hodnocení celého projektu}
\subsubsection{Daniel Bourek}
\begin{itemize}
\item \textbf{Sebehodnocení}\\
  Své úkoly v~týmu jsem vždy plnil, avšak párkrát jsem je dokončil až těsně před deadline. Obecně jsem však v~projektu nebyl příliš proaktivní a~nechával jsem rozdělení úkolů na mých kolezích. Vždy jsem se ale snažil je nebrzdit a~pomoci, když bylo potřeba.
\item \textbf{Celého projektu}\\
  Myslím si, že nás projekt je vypracován velmi dobře a~v některých částech jsme šli opravdu do detailu. Až na menší výpadky byla komunikace v~týmu dobrá a~vždy jsme se dokázali nakonec domluvit.
\end{itemize}
\subsubsection{Patrik Dvořáček}
\begin{itemize}
\item \textbf{Sebehodnocení}\\
  Na všech přidělených úkolech jsem se snažil pracovat co nejlépe a~včas. Myslím, že ve většině případů se mi to dařilo. Ale sám jsem se k~projektu nestavěl moc aktivně, což mohlo být z~mé strany rozhodně lepší.
\item \textbf{Celého projektu}\\
  Hlavně díky Vojtovi se nám povedlo držet projekt na docela vysoké úrovni. Práce nám i~přes menší zádrhely šla od ruky. Komunikace v~rámci týmu mohla být o~trošičku lepší, ale nešlo o~zvlášť závažné problémy.
\end{itemize}
\subsubsection{Klára Jakešová}
\begin{itemize}
\item \textbf{Sebehodnocení}\\
  Až na pomalý rozjezd během tvorby dokumentu vize, jsem pracovala průběžně. Snažila jsem se rozdělovat úkoly členům týmu a~domlouvat se s~nimi na postupu práce, případně urgovat, pokud práce nebyla hotova. Zároveň jsem se pokaždé podílela na tvorbě oponentury a~ve většině případů jsem ji i~vytvářela.
\item \textbf{Celého projektu}\\
  Neřekla bych, že náš tým pracoval optimálně. Nejproblematičtější částí byla komunikace, kdy mnohdy jsme se nebyli schopni domluvit, případně jsme práci nechávali na poslední chvíli. Řekla bych, že tento problém prohloubila distanční výuka. Avšak z~druhého soudku i~přes výše popsané problémy, si dovolím tvrdit, že projekt je zpracován kvalitně a~určitě jsme jej neodbyli.
\end{itemize}
\subsubsection{Lukáš Majer}
\begin{itemize}
\item \textbf{Sebehodnocení}\\
  Všechnu rozdělenou práci jsem se snažil dělat dobře a~včas. Na druhou stranu jsem k~projektu přistupoval málo aktivně a~nedělal nic navíc.
\item \textbf{Celého projektu}\\
  Projekt mi přijde kvalitní a~je to hlavně díky Vojtovu vedení. Občas jsme nějaká dokument odevzdali později, většinou kuli špatné domluvě. Kromě toho byla práce i~komunikace v~týmu dobrá.
\end{itemize}
\subsubsection{Vojtěch Štěpančík}
\begin{itemize}
\item \textbf{Sebehodnocení}\\
  Snažil jsem se dobře rozdělovat a~manažovat práci, poctivě plnit své úkoly a~být k~disposici kolegům. Jsem si ale vědom toho, že mám vysoké nároky a~že jsem mohl více věřit ostatním členům týmu.
\item \textbf{Celého projektu}\\
  Podle mě jsme projekt dostali do přijatelné podoby. Osobně jsem měl vyšší očekávání, ale to je proto, že jsem chtěl navrhout dobrý systém, který by obstál v~reálném světě. Projetku jsem věnoval hodně času a~myslím, že jsem stejně udělal pár zkratek, se kterými bych nebyl v~profesním prostředí spokojený.
\end{itemize}
\section{Lessons Learned}
Na začátek bychom rádi zmínili, že tento semestr nestala neobvyklá situace, kvůli které jsme měli mnohdy ztížené podmínky k~práci. Ať už to byla nemožnost se osobně sejít nebo nefunkční technika v~našich domovech, program Enterprise Architect je funkční pouze pod systémem Windows nebo problém s~připojením přes VPN. Zároveň díky této situaci byly předběhnuty přednášky a~tudíž jsme neměli výklad k~problému, na kterém jsme měli pracovat. Tudíž jsme se řídili pokynů cvičících, kteří byli trošku nekonzistentní, čímž docházelo k~rozporům při hodnocení u oponentur. Naopak jsme se díky tomu naučili efektivně používat MS Teams. Celkově jsme se prací na projektu naučili používat program Enterprise Architect a~největším přínosem bylo vyzkoušet si, jak se pracuje na projektu v~několika různých rolích.\\

Po zkušenostech, které jsme v~rámci projektu získali, bychom si dnes hned na začátku projektu přesně definovali role v~týmu. Zároveň bychom si nevybrali projekt, který již fungoval v~reálném provozu. a~to hlavně z~důvodu, že na projekt byl osobně vázaný leader týmu, který měl konkrétní představu, co a~jak by chtěl udělat a~zbytek týmu proto většinu práce konzultoval hlavně s~ním.\\

Pokud máme hodnotit, co bychom udělali stejně, tak by to bylo konání týmových schůzek hned po cvičení a~na nich domluvení práce na další týden. Zároveň se nám osvědčilo zadávat si úkoly pomocí gitu a~mít k~nim přiděleného člověka, který byl za danou část zodpovědný. Díky vzniklé situaci s~nouzovým stavem a~omezení práce některých členů, byla prospěšná práce ve dvojicích.\\

\end{document}
